運動係時候要有新方向，有少少睇法，想聽大家意見

轉個台，之前推咗成粒鐘都無人理，有啲長，希望大家唔會睇得太辛苦。念我打咁多，嘥少少時間睇睇，集思廣益吓

就咁，其實大家都知道政府嘅"計"係一直刺激緊勇武升級，進而想引人割蓆孤立義士，意圖真係好撚明顯。

中計撚尤其2014嗰班一般係會叫你唔好升級，咁就唔怕中計。但好明顯政府另一個"計"係：只要你唔升級，運動就無以為繼，全香港人又中計鳥，而一般中計撚係唔撚知點解唔係好怕中呢個無以為繼嘅"計"。

所以要唔中計，只有一個方法，就係真係做到放核彈都唔割！因為搞掂班前線，淨番唔衝嗰啲政府真係理鳩得你。點解？

回顧一下：

1m 2m遊行最大嘅作用唔係話俾政府知香港人反送中，而係話俾所有人知政府係唔會驚亦唔會理所謂民意；

而612同71就係話你知政府係會驚民意一面倒支持衝，甚至乎衝嘅人數有增無減 —— 前者政府用開頭講嘅"計"就可以tackle；而後者就係靠大追捕，靠嚇鳩你，以防止有更多義士上前線。

好喇，入正題，而家我地好多都係諗緊抗爭要持續有好多集會，好多活動，而每一個都係要話要對準政權，對準五大訴求，簡單講，就係靠單一議題（在此，五大訴求為單一議題）凝聚所有人。呢五大訴求仲要日嗌夜嗌，日睇夜睇，咩人都慣晒啦，其實一早已經深深印喺每人嘅心入面，五大訴求，係俾傳媒睇，而行動嘅內容，唔一定要只圍繞五大訴求，唔一定要每次都係遊行，然後衝擊拘捕散場。

我自己就諗，其實凝聚一班人，係唔係一定要靠單一議題先凝聚得到？更準確嘅應該係話，只有議題，而無人與人之間嘅連結，係好難將人團結埋一齊。

常言道有患難見真情，有生死之交，前線同平時只去遊行嘅同路人又建立咗幾多共患難嘅關係？

再者，天琦都講過，政治就係要將唔支持我地嘅人變成支持自己，而喺而家嘅situation，我會認為唔支持嘅人係分為兩種唔支持，第一種係建制深藍廢老中立撚，第二種係唔支持一直升級嘅同路人。

第一種唔駛多講，大家知道警暴對普羅大眾造成心理衝擊，因而轉化嘅Marginal effect係越來越細(雖然而家對劉細良有唔少聲音，但呢點係無可否認分析得幾好)。

而到今日都仲撐警撐政府嘅，除非你逐個逐個1 on 1同佢傾返幾個禮拜，如果唔係我諗應該難啲轉化到佢地，仲要將佢地剝離同溫層先有機會成為我地嘅同路人，你諗仲有無可能轉化佢地？

第二種就係未有建設好心理嘅同路人，佢地跟唔上前線嘅步伐，開始唔理解前線嘅行為，亦唔明白同五大訴求有咩關係，所以兩邊就越走越遠，亦正中政府下懷。所以我會覺得當務之急係感化呢一班人，instead of不斷衝擊。講真，而家未有天時地利，一個禮拜衝佢一日半日都好夠，又可以keep住個溫度，又唔駛每日比新料黑警同TVB。其他時間可以留俾呢班同路人，而2m就係個target audience ，年齡層可以focus為中年人。做好人和，為天時地利做好準備。

咁究竟要點做？我覺得係要動之以情，甚至用體驗嘅方法去令佢地明白前線for what。尤其喺而家有少少膠著嘅狀態，正正就係最合適嘅時候。

民間記者會絕對係一個好嘅平台，可以加插環節比前線將佢地嘅諗法話比同路人知，當然要保護好自己嘅身份。

文宣方面，除左文字同圖像，video係非常重要，紀錄片形式又好，微電影形式又好，係可以好快make it viral，睇下運動初期關於年青人同父母段三毛片就知。方向未必係長期聚焦警暴，反而係要話俾人知點解升級係唯一出路，喚醒返佢地612同71嘅empathy。

至於遍地開花嘅遊行，我覺得唔好喺前線屌人唔出黎，而前線係可以做多步同後排本身唔識嘅傾多啲點解要上前線，鼓勵佢明白，甚至帶埋佢上去，咁緊係喺唔好喺劍拔弩張嗰陣阻住手足啦，叫佢有咩事就撇先，我覺得對佢嘅心理衝擊會好大。

就算佢最終拒絕，起碼都俾佢睇到前線係有勇有謀，會嘗試理解。

多一個會遊行嘅人效果未必好顯著，但多一個人上前係多好撚多。

或者可能會話點解又係前線去做主動，因為每一個前線都企過後排，都有衝破過心理關口，前線都一定明白同路人唔上嘅原因同難處。唔好以為咁樣得一部分人有進步，前線都一樣有，要進步變得更包容，更君子，唔好日日屌用無咁高成本抗爭嘅同路人，避免落入日本社運太過注重苦行嘅惡循環。

坦白講，我唔係真係有啲咩實質做法，但我信連登會有人才諗到，我始終相信，我地要升級行動，同時都要升級同路人嘅心理。仲有好多想講，睇吓大家點諗先。

分化，割蓆係因為有多過一個人所以先可以分，可以割。

和理非同勇武缺一不可，唔係和理非嘅人同勇武嘅人缺一不可，係和理非嘅行動同勇武嘅行動缺一不可。唔好再標籤勇武同和理非，why not both? 各有各做都唔等於要做死一樣，唔等於要比框框自己。

呢度，只有同路人。When we are one，成為真正手足，有邊個可以分開手足？

不分化，不割蓆。當有一日呢二百萬人都做到，我地一定會贏

光復香港，時代革命

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

加啲顏色同文字大細，小標題 會比較易睇
要有歸納

所以 唯一法方係唔割席

絕對支持

其實好多時只有連登仔係真支持，好多人都開始不予置評，開始唔知點樣參與，因為佢地唔想同暴力掛鉤

可能要電腦打先得

推 其實就係大家齊心 文宣向淺藍同中立落手
俾大家更加明白我地勇武係因為政府唔聽民意嘅因果
當大家都認同勇武嘅必要
割蓆就不存在

就算淺黃 始終接受唔到飛石放火

可能佢地都明呢個係手段既一種 但已經唔想出聲同參與 怕比人覺得自己都同暴力掛勾

呢場運動個重點 好大程度視乎割唔割席

講得易明小小 基本上一割成個運動即時玩完

我覺得係先向中黃開始lose focus嗰類人先。佢哋唔係真係太支持衝擊，會唔知衝擊為乜

如果有唔係前線既方法可以令政府疲於奔命，我相信整場運動會邁向成功

下一步 可以點做

推有用post

但好似都試匀晒

和平既方法好似做過哂 佢都係冇理過啦

就算今次個活動最後逼唔到佢林鄭

下一次既群眾運動 好難想像會發展成點
個民怨瘋狂累積 到時90後有資金 00後有勇武經驗 再加上到時新世代既新力軍 抗爭人口再上升

我諗而家係缺乏深化同路人嘅行動，要點樣精確對準同路人幫佢地建設心理

未做過晒 只有創意不足
再嚟
臨時立法會呢？試左未？
海牙法庭呢？
有無向催淚彈生產商查詢過期會有咩問題？
機場催淚彈頭展呢？
中港利益輸送資料庫呢？
開記招對全世界指控中共干涉香港主權
以上求其嗡都有一堆未做/未做完，又唔洗衝既方法

唔好天真，唔會有下一次
共產黨唔會俾你有下一次
梁天琦都以為自己有下一次
而家呢？

你岩冇下次

而家中立撚開始疲勞同埋比tvb洗腦 已經冇再咁留意單野

星期日。五 罷買救港

罷買運動正式開始
之前推過罷買,反應唔錯,於是同其他巴打一齊統一搞左星期五,日罷買, 一星期2日, 請幫手集中推以下2個POST

(和理非全面升級)星期五，日0消費！

「驚就唔好出街！」BYE BUY DAY 全城罷買投票結果出爐